%
% Copyright (c) 2010 
% Manuel Vonthron - <manuel DOT vonthron AT acadis DOT org>
%
% This file may be distributed and/or modified under the terms of 
% the Do What The Fuck You Want To Public License, Version 2
% 

\documentclass{beamer}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[francais]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{eurosym}
\usepackage{textcomp}

\usetheme[shownavigation={false},  % true | false
          logo={images/logo},
          titlepageimage={images/front_cover},
          header=utbm,          % fullnav | shortnav | utbm
          suiveur={Oumaya Baala},
          tuteur={Gauthier Douchet},
          dept={Génie Informatique}
        ]{UTBM}

%\usecolortheme{UTBM}
%\usecolortheme{Terra}
%\usecolortheme{Curiosity}
\usecolortheme{UTBMInternship}

\hypersetup{
      %pdfpagemode = FullScreen,% afficher le pdf en plein écran
      pdfauthor   = {Romain Boissat},%
      pdftitle    = {IPv6 : Enjeux et déploiement},%
      pdfsubject  = {Présentation de stage},%
      pdfcreator  = {PDFLaTeX},%
      pdfproducer = {PDFLaTeX}%
}

\begin{document}

%____________________________________________________________________________
\title[Intégration du protocole IPv6 au sein d'un FAI]{Intégration du
protocole IPv6 au sein d'un FAI}
\subtitle{Soutenance de stage ST50 -- P2011}
\author{Romain Boissat} 
\date{\today}
\institute{Trinaps\\\scriptsize{Belfort}\\\scriptsize{www.trinaps.com}}

\begin{frame}[plain]
  \titlepage
\end{frame}

\AtBeginSection[]{
   \begin{frame}
   %%% affiche en début de chaque section, les noms de sections et
   %%% noms de sous-sections de la section en cours.
   \tableofcontents[currentsection,hideothersubsections]
   \end{frame} 
}

%____________________________________________________________________________
\begin{frame}{Sommaire}
  \tableofcontents[pausesections]
\end{frame}

%____________________________________________________________________________
\section{Contexte du stage} 

\subsection{La société Trinaps}
\begin{frame}{La société Trinaps}
\begin{center}
  \includegraphics[scale=0.3]{images/logo.jpg}
\end{center}
\begin{exampleblock}{\textbf{Trinaps}}
\begin{enumerate}
  \item Société belfortaine fondée en 2007.
  \pause
  \item Spécialisée en \textbf{ingénierie réseau et télécommunications}.
  \pause
  \item Activité basée sur 3 métiers : \textbf{Consultant}, \textbf{Intégrateur}
  et \textbf{Opérateur}.
  \pause
  \item En 2010, 5 employés, plus de 80 clients et un CA de plus de 375 k \euro.
\end{enumerate}
\end{exampleblock}
\end{frame}
%____________________________________________________________________________

\subsection{Le sujet de stage}
\begin{frame}{Sujet de stage}
\begin{alertblock}{\textbf{Le sujet de stage}}
\begin{enumerate}
  \item \textbf{Étude de la mise en place de l'IPv6 sur le réseau Trinaps.}
  \pause
  \item Conception, documentation, laboratoire, déploiement, validation \ldots
  \pause
  \item Un projet complet et complexe.
  \pause
\end{enumerate}
\end{alertblock}
\begin{exampleblock}{\textbf{Quelques missions secondaires}}
\begin{enumerate}
  \item Adapter le \textbf{Système d'information} existant pour l'exploitation
  d'IPv6.
  \pause
  \item Participer à l'amélioration de la plateforme opérateur.
\end{enumerate}
\end{exampleblock}
\end{frame}

%____________________________________________________________________________
\section{Protocole IPv6}
\subsection{IPv6 : les enjeux}
\begin{frame}{IPv6 : enjeux}
\begin{alertblock}{\textbf{Enjeux globaux d'IPv6}}
\begin{enumerate}
  \item Appréhender un espace d'adressage énorme : $2^{128}$ adresses en IPv6
  contre $2^{32}$ en IPv4.
  \pause
  \item Comprendre les différences avec IPv4 (\emph{p2p}, filtrage, absence de
  NAT).
  \pause
  \item Activer la \textbf{double pile} : emploi simultané d'IPv4 et d'IPv6.
  \pause
\end{enumerate}
\end{alertblock}
\begin{exampleblock}{\textbf{Au niveau de Trinaps}}
\begin{enumerate}
  \item Préparer la plateforme réseau.
  \pause
  \item Répartir intelligemment les ressources.
  \pause
  \item Gérer la diversité des infrastructures et des cas clients.
\end{enumerate}
\end{exampleblock}
\end{frame}

%____________________________________________________________________________

\subsection{IPv6 : l'intégration et les résultats}
\begin{frame}{IPv6 : intégration, résultats}
\begin{alertblock}{\textbf{Un découpage en phases}}
\begin{enumerate}
  \item \textbf{Février à Avril} - Audit, Documentation et laboratoire.
  \pause
  \item \textbf{Mai} - Plan d'adressage, Allocation RIPE, interconnexion BGP.
  \pause
  \item \textbf{Juin à Juillet} - Déploiement, \emph{IPv6 World Day} et tests.
  \pause
\end{enumerate}
\end{alertblock}
\begin{exampleblock}{\textbf{Des résultats concrets}}
\begin{enumerate}
  \item \textbf{Phase 1} : audit complet et positif, validation en laboratoire.
  \pause
  \item \textbf{Phase 2} : méthode d'adressage innovante, interconnexion
  fonctionnelle.
  \pause
  \item \textbf{Phase 3} : Succès de l'\emph{IPv6 World Day}, tests internes OK.
\end{enumerate}
\end{exampleblock}
\end{frame}

%____________________________________________________________________________

\section{Système d'information}
\subsection{SI : une refonte nécessaire}
\begin{frame}{SI : refonte nécessaire}
\begin{alertblock}{\textbf{Raisons et objectifs}}
\begin{enumerate}
  \item Système existant \textbf{non adapté} à un tel volume d'adresses.
  \pause
  \item Besoin d'une solution \textbf{dédiée}, \textbf{éprouvée} et
  \textbf{performante}.
  \pause
  \item L'impact sur l'existant doit être minimal ou si possible bénéfique.
  \pause
\end{enumerate}
\end{alertblock}
\begin{exampleblock}{\textbf{\emph{Netdot} : une solide solution}}
\begin{enumerate}
  \item Solution \emph{Open Source} active et performante.
  \pause
  \item Administration des ressources via un simple navigateur web.
  \pause
  \item Impact sur l'existant $\rightarrow$ Adaptation et modification.
  \pause
  \item Plus d'informations sur \url{http://netdot.uoregon.edu/} .
\end{enumerate}
\end{exampleblock}
\end{frame}

%____________________________________________________________________________
\section{Bilan du stage}
\begin{frame}{Bilan du stage}
  \begin{block}{\textbf{Bilan technique}}
    \begin{enumerate}
      \item Un approfondissement de mes \textbf{connaissances IPv6}.
      \pause
      \item Une meilleure vision du \textbf{métier d'ingénieur R\&T}.
      \pause
      \item La compréhension d'une \textbf{échelle supérieure}.
    \end{enumerate}
  \end{block}

  \pause
  \begin{columns}
    \begin{column}[l]{5cm}
      \begin{block}{\textbf{Bilan humain}}
        \begin{enumerate}
        \item Des \textbf{liens forts} avec l'équipe Trinaps.
        \pause
        \item Un \textbf{enrichissement} sur de multiples plans.
        \pause
        \item Un soutien dans la vie de jeune ingénieur.
        \end{enumerate}
      \end{block}
    \end{column}

    \pause
    \begin{column}[r]{5cm}
      \begin{block}{\textbf{Bilan professionnel}}
        \begin{enumerate}
        \item Une \textbf{embauche en CDI} !
        \pause
        \item Des missions globales, mais aussi très concrètes.
        \pause
        \item Une vraie \textbf{expérience de terrain}.
        \end{enumerate}
      \end{block}
    \end{column}
  \end{columns}
\end{frame}

%____________________________________________________________________________
\begin{frame}{Questions ?}
\begin{center}
  \huge{\textbf{Merci de votre attention !}}

  \vspace{1cm}

  \includegraphics[scale=0.22]{images/logo.jpg}
  \includegraphics[scale=0.4]{images/utbmlogo.pdf}
\end{center}
\end{frame}

%____________________________________________________________________________
\begin{frame}
  Base : \texttt{2a00:ab80::/32}

  \includegraphics[scale=0.22]{../report/images/allocation.png}
  \includegraphics[scale=0.23]{../report/images/legende.png}

\end{frame}

%____________________________________________________________________________
\begin{frame}
  \includegraphics[scale=0.22]{../report/images/allocation.png}
\end{frame}

\end{document}
